[真.重建] 01獨家 沙中線紅磡站北隧道重建拆牆 驚揭螺絲帽未除保護塞

沙中線醜聞愈揭愈多，紅磡站月台擴建工程鋼筋被剪短，政府要成立獨立調查委員會調查。而紅磡站北面連接隧道，因為嚴重滲水，被揭發鋼筋接駁未達標準，局部需要重建。

港鐵一直未有交代該處如何未達標準而要重建，《香港01》獲得一組北面連接隧道局部拆除時的相片，工人指當時拆除一幅牆後，看到原來應接駁鋼筋的螺絲帽，保護膠塞仍未拆除，懷疑鋼筋未曾接駁。立法會議員田北辰認為，相片比至今揭發的剪短鋼筋假裝接駁更為嚴重，直指「匪夷所思、離晒大譜」。

今年3月傳媒揭發沙中線紅磡站北面連接隧道自2017年8月起發現嚴重滲水，經過打針、灌漿等辦法都無法補救，滲水情況惡化。其後港鐵主動交代，鑿開石屎發現「施工連接位置的鋼筋安裝質量未符理想，鋼筋接駁位置未達施工標準」，最後要求承建商禮頓拆除有問題的接駁鋼筋及石屎，拆除工程需先移走紅磡以北對出一條長約10米的路軌，並要求於4月底前全部完成。

港鐵從未透露接駁位未達標之詳情，公眾難以獲悉問題嚴重性。《香港01》獲重建工人提供的一組相片，其中一張顯示，一幅牆拆卸後，原本應連接牆內鋼筋的螺絲帽，仍塞有保護膠塞。這些膠塞用以保護螺絲帽內的絞牙，待需與鋼筋接駁時才除去，再把鋼筋扭入螺絲帽。

該名工人憶述，分包商工人「打炮」拆卸石屎時，見到裏面的鋼筋完全未與牆身接駁，立即提醒其他工人「小心」，他形容情形好誇張，「說明牆內的鋼筋根本沒扭進去」。

呢個位可能係末段唔洗駁鐵所以懶拆套

等有人出黎講有套安全D

呢單好似係金門負責？有冇手足爆下料

班支那狗冚家剷五毛今次重可以點吹

我好想睇成個紅磡站冧撚到平地咁
咁樣香港人先醒

唔會囉，我都唔搭去紅磡站嘅

算啦
根本天跌落黎都唔識死

[MTR] Underground Iron - The Building of a Railway (1/5)

[經典]香港地鐵興建工程 Part1

1979年地下鐵路簡介

以前真係真材實料
而家？睇唔到就 OK
到時冧牆冧站，可以直接土葬，買位都唔使

gdp

屌你老母仆街啦你

任何工程一同中國人接觸,立即變豆腐查工程

含撚啦你屌你老母閪

更高gdp 但冇經濟效益

除左砍掉重練都唔知可以點補獲

支那經濟學

近九殮又近殯儀館
幾好

on9 最尾個段條鐵都要收曲啦 點會仲用coupler 呢個仲離譜過唔lap鐵

唔使冧晒
好似城大hall頂咁就得嫁喇

唔得, 冇用, 一定要窄死人 (支那人就OK), CITY單嘢有撚人記得咩冧得個頂

唔想死人，但你都有道理
城大果單嘢真係得city仔先知有幾大鑊

呢單最緊要全香港永遠都記住先得

城大單野冇人理啦